<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-02-09T14:39:43+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Cezar Andrici</title><subtitle>PhD candidate @ MPI-SP</subtitle><author><name>Cezar-Constantin Andrici</name></author><entry><title type="html">N-ai citat, nu te cred</title><link href="/n-ai-citat-nu-te-cred/" rel="alternate" type="text/html" title="N-ai citat, nu te cred" /><published>2020-04-13T15:08:21+03:00</published><updated>2020-04-13T15:08:21+03:00</updated><id>/n-ai-citat-nu-te-cred</id><content type="html" xml:base="/n-ai-citat-nu-te-cred/"><![CDATA[<p><img src="/wp-content/uploads/2020/04/IMG_20200413_145959-1-1024x533.jpg" alt="Feature image" /></p>

<p>Am vrut astazi sa scriu despre un rezultat dintr-un studiu care pe mine m-a entuziasmat. Am citit despre acest studiu in cartea <a href="https://l.profitshare.ro/l/7407648">Despre Somn</a>. Bineinteles, inainte sa scriu eu si sa imprastii prostii, am recitit secventa ca sa fiu sigur ca am inteles corect rezultatul, iar apoi am incercat sa gasesc studiul online.</p>

<p>Problema e ca, autorul, profesor universitar, nu spune cine a realizat acest studiu. Foloseste cuvinte precum “cercetatorii au …”, “studiu” si “cercetare”, dar nu ofera nici macar cea mai mica informatie pe baza caruia sa identifici ce echipa sau universitate si-ar asuma creditele.</p>

<p>Am incercat sa-l caut eu orbeste, timp de o ora, folosind termeni cat mai specifici, dar nu am avut nici un succes. Acum ce sa fac? Sa mai scriu despre acest rezultat sau nu? Era ceva cu studenti care invata, beau alcool si uita mult…</p>

<p>Realizez ca exista un efort mare de a cita, dar zic eu ca efortul trebuie depus. Am fost uimit cand am citit <a href="https://l.profitshare.ro/l/7416724">The Better Angels of our Nature</a> (700 pagini) de <a href="https://www.goodreads.com/author/show/3915.Steven_Pinker">Steven Pinker</a>, ca pe fiecare pagina (!!!) gasesti macar 2-3 referinte, iar la final sunt peste 30 de pagini doar cu referinte (+20 cu notite).</p>

<p><em>Foto:</em> Poza facuta la o pagina random in cartea lui Steven Pinker</p>]]></content><author><name>Cezar Andrici</name></author><category term="Uncategorized" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Dezvoltarea personala si haha-ul</title><link href="/dezvoltarea-personala-si-haha-ul/" rel="alternate" type="text/html" title="Dezvoltarea personala si haha-ul" /><published>2020-04-11T13:04:36+03:00</published><updated>2020-04-11T13:04:36+03:00</updated><id>/dezvoltarea-personala-si-haha-ul</id><content type="html" xml:base="/dezvoltarea-personala-si-haha-ul/"><![CDATA[<p>Am o amintire neplacuta la care inca ma mai gandesc. Acum ceva ani, ma laudam la cineva ca citesc o carte de dezvoltare personala, iar persoana respectiva a avut o reactie de genul: “haha. lame”.</p>

<p>Nu inteleg nici acum reactia. Eu unul ma bucur sa invat despre ce as putea face mai bine si cred ca ne putem imbunatati foarte multe competente citind carti. De exemplu, am incercat sa-mi mai temperez modul de exprimare si sa explic mai clar dorintele mele citind <a href="https://l.profitshare.ro/l/7407647"><em>Comunicare n</em></a><em><a href="https://l.profitshare.ro/l/7407647">onviolenta</a></em>. Am incercat sa invat sa interactionez mai bine cu partenera citind <a href="https://l.profitshare.ro/l/7407655"><em>Calea barbatului superior</em></a>.</p>

<p>Aceste carti nu fac minuni, si sunt de acord ca unele pot parea ciudat de citit. Aceste carti ofera alte perspective si alte rationamente. Depinde de noi sa le incercam sa vedem cum si daca functioneaza, si daca ni se potrivesc.</p>

<p>As pune in categoria de ‘Dezvoltare personala’ chiar si carti care descriu cum functioneaza corpul uman. Chiar daca acestea descriu mai mult ce ne face bine si ce nu din punct de vedere fizic, mie unul mi-au schimbat anumite rutine nocive pe care le aveam. Ma gandesc la carti precum <a href="https://l.profitshare.ro/l/7407651"><em>Cuprind multimi</em></a>, care vorbeste despre importanta bacteriilor in viata noastra; <a href="https://l.profitshare.ro/l/7407650"><em>Gandire rapida, gandire lenta</em></a>, care vorbeste despre cateva limite a creierului nostru; <em><a href="https://l.profitshare.ro/l/7407648">Despre somn</a></em>, care vorbeste de cat de importante sunt 8 ore de somn pe noapte zilnic.</p>

<p><em>Voi ce carti ati citit care v-au ajutat sa va dezvoltati personal?</em></p>]]></content><author><name>Cezar Andrici</name></author><category term="Uncategorized" /><summary type="html"><![CDATA[Am o amintire neplacuta la care inca ma mai gandesc. Acum ceva ani, ma laudam la cineva ca citesc o carte de dezvoltare personala, iar persoana respectiva a avut o reactie de genul: “haha. lame”.]]></summary></entry><entry><title type="html">Inainte sa pui pe cineva sa munceasca</title><link href="/inainte-sa-pui-pe-cineva-sa-munceasca/" rel="alternate" type="text/html" title="Inainte sa pui pe cineva sa munceasca" /><published>2015-08-19T22:45:05+03:00</published><updated>2015-08-19T22:45:05+03:00</updated><id>/inainte-sa-pui-pe-cineva-sa-munceasca</id><content type="html" xml:base="/inainte-sa-pui-pe-cineva-sa-munceasca/"><![CDATA[<p>Ai un nou partener la super proiectul tau. Inainte sa te ingrijorezi cum sa-l faci entuziast despre proiect si sa incerci sa-l fortezi sa aiba un input, mai degraba ia-ti timp sa analizezi si sa descrii ce este de facut.</p>

<p>Cineva nu poate fi entuziast de proiectul tau, cand tu de la o saptamana la alta arunci o parte din munca lui doar pentru ca nu ai/ati analizat din prima ce vrei.</p>

<p>Yeah, il platesti pe cat munceste, si daca-si vrea locul de munca, va face tot ce-i ceri, chiar daca o parte din munca lui e aruncata la gunoi constant. Dar daca vrei sa fie entuziast, sa inceapa sa fie mandru, si to give a fuck, poate ar trebui sa incepi sa analizezi si sa definesti ce este de facut.</p>

<p>Take your time and do yourself a favor.</p>]]></content><author><name>Cezar Andrici</name></author><category term="Sfaturi" /><category term="entuziasm" /><category term="munca" /><category term="proiecte" /><summary type="html"><![CDATA[Ai un nou partener la super proiectul tau. Inainte sa te ingrijorezi cum sa-l faci entuziast despre proiect si sa incerci sa-l fortezi sa aiba un input, mai degraba ia-ti timp sa analizezi si sa descrii ce este de facut.]]></summary></entry><entry><title type="html">Cum instalezi Magento?</title><link href="/cum-instalezi-magento/" rel="alternate" type="text/html" title="Cum instalezi Magento?" /><published>2015-06-08T08:46:02+03:00</published><updated>2015-06-08T08:46:02+03:00</updated><id>/cum-instalezi-magento</id><content type="html" xml:base="/cum-instalezi-magento/"><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/06/Magento-Logo.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2015/06/Magento-Logo.jpg" alt="Cum instalezi Magento?" /></a></p>

<p><strong>Nu instalezi Magento.</strong> Daca vrei sa-ti deschizi un eCommerce site, nu folosi Magento. Daca esti la inceput de drum si nu stii ce solutie sa folosesti, nu folosi Magento. De ce? Pentru ca e foarte greu de instalat, neintuitiv, urat si ai nevoie de manualul de instructiuni non-stop daca vrei sa modifici ceva.</p>

<p>Magento e o idee buna in momentul in care deja ai o experienta vasta sau in caz ca ai Magento Enterprise. Altfel nici nu te gandi! Problema principala cu Magento e ca are prea mult optiuni si sunt organizate foarte prost. <em>Pur si simplu sunt prea multe optiuni si ca sa gasesti ce ai nevoie, trebuie sa cauti incontinuu pe google.</em></p>

<p>Alte Motive:</p>

<ol>
  <li>Iti trebuie cont ca sa poti sa downloadezi arhiva de pe siteul principal.</li>
  <li>
    <table>
      <tbody>
        <tr>
          <td>Nu poti folosi wget pe linkul de download. :</td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
  </li>
  <li>Sample data-ul trebuie instalat inainte sa instalezi Magento, deci daca nu stiai asta, probabil va trebui sa reinstalezi Magento ca sa pui sample-ul.</li>
  <li>Sample data-ul are 500MB!!! Am gasit pe net un domn generos care l-a comprimat si are doar 35MB.</li>
  <li>E foarte customizabil, dar nu e intuitiv deloc. Sansele sa gasesti o optiune de care ai nevoie fara documentatie si google langa tine sunt aproape nule. Are un learning curve mare.</li>
  <li>Arata oribil.</li>
  <li>Dupa ce ai descarcat ultima versiune de pe site si-l instalezi, primesti o notificare ca sunt 5 bug-uri masive de securitate in Magento si trebuie sa pui de urgenta patch-urile. Nu se pun automat si nici nu erau deja in zip.</li>
  <li><em>E foarte incet. Nu te lasa pacalit de cache-ul care-l are.</em></li>
  <li>Prea multe optiuni nefolositoare care probabil nu le vei folosi niciodata.</li>
</ol>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/06/Screenshot-from-2015-06-08-084332.png"><img src="/wp-content/uploads/2015/06/Screenshot-from-2015-06-08-084332.png" alt="Bug-uri Magento" /></a></p>

<h2 id="ce-sa-folosesti-in-loc-de-magento">Ce sa folosesti in loc de Magento?</h2>

<ul>
  <li><a href="http://wordpress.org/">WordPress</a> + <a href="http://www.woothemes.com/woocommerce/">WooCommerce</a> e simplu de instalat, simplu de folosit, functiile sunt acolo unde te astepti, e usor sa inveti sa dezvolti pentru WooCommerce, totul e super fain. Si toata functionalitatea care o are Magento in plus? O poti instala plin pluginuri imediat (si instalezi si doar ce ai nevoie).</li>
  <li><a href="http://www.shopify.com/">Shopify</a> e online, nu trebuie sa instalezi nimic si arata super fain. Doar ca costa lunar 29$/luna + 2% din incasari. E mult? Sincer nu cred, au scopul de a-ti pune la dispozitie o solutie la care sa nu ai nevoie sa fii tehnic. Au foarte multe customizari si au support 24/7. Nu mai e nevoie de un developer care sa instaleze, sa faca mentenanta si sa puna noile update-uri. Mie mi se pare fain.</li>
  <li><a href="https://www.prestashop.com/">PrestaShop</a>, <a href="http://www.oscommerce.com">osCommerce</a>, <a href="http://www.opencart.com/">openCart</a> orice altceva.</li>
</ul>

<h2 id="concluzie">Concluzie</h2>

<p>Sunt solutii mult mai bune decat Magento.</p>

<p><em>Ce platforma de eCommerce recomanzi? :D</em></p>]]></content><author><name>Cezar Andrici</name></author><category term="Sfaturi" /><category term="cum instalezi magento" /><category term="ecommerce" /><category term="instalare" /><category term="magento" /><category term="shopify" /><category term="solutii" /><category term="woocommerce" /><category term="wordpress" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">S-a uitat scopul unei reclame?</title><link href="/s-a-uitat-scopul-unei-reclame/" rel="alternate" type="text/html" title="S-a uitat scopul unei reclame?" /><published>2015-05-13T12:27:57+03:00</published><updated>2015-05-13T12:27:57+03:00</updated><id>/s-a-uitat-scopul-unei-reclame</id><content type="html" xml:base="/s-a-uitat-scopul-unei-reclame/"><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2015/05/wpid-img_20150513_1326341.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2015/05/wpid-img_20150513_1326341.jpg" alt="Merge si asa" /></a></p>

<p>Am vazut cateva reclame in ultima vreme si am ajuns la concluzia ca s-a uitat scopul lor.</p>

<p>Intr-o zi am primit un flyer pe strada: <em>“Vino la noi in fiecare marti, la karaoke!”</em>. Era si o fotografie cu o tipa acolo care canta la microfon, totul atragator, etc. Dar ghici ce, nu scria locatia, nici macar numele locatiei, un logo ceva.</p>

<p>Ma duceam spre Iulius si am vazut un afis mare de la Mark &amp; Spencer. “Vino in magazinele noastre sa vezi noua colectie!”. <em>Sigur, unde?</em> Nu stiam ca exista Mark &amp; Spencer in Iasi in momentul ala si, ghici ce, nici afisul nu zicea unde se afla. Un singur logo cu Carrefour Felicia (acolo se afla) si as fi stiut unde sa vin.</p>

<p>Am vazut un afis publicitar pentru Romania TV doar cu logoul lor, nici macar un motto sau ceva. <em>Unde e motivul pentru care m-ar fi interesat sa ma uit la ei?</em> HBO si ACM in Iasi au reclame pe Casa de Cultura a Studentilor cu Game of Thrones, Fargo, Better call Saul si Breaking Bad si tipii astia cred ca un singur logo le rezolva problema de marketing?</p>

<figure>
  <p><a href="/wp-content/uploads/2015/05/IMG_20150505_140512.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2015/05/IMG_20150505_140512-1024x768.jpg" alt="Reclama Romania TV pe copou" /></a>&lt;figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-50"&gt;Reclama Romania TV pe Copou, Iasi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</p>

  <figure aria-describedby="caption-attachment-51" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_51" style="width: 768px">
    <p><a href="/wp-content/uploads/2015/05/IMG_20150429_171326.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2015/05/IMG_20150429_171326-768x1024.jpg" alt="Reclama HBO Iulius Mall" title="Reclama HBO Iulius Mall" /></a>&lt;figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-51"&gt;Reclama HBO, exemplu de asa da&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</p>

    <h2 id="de-unde-vine-problema">De unde vine problema?</h2>

    <p>Problema e ca in ultima vreme conceptul de KISS a inceput sa fie implementat complet gresit. Da, ce e simplu e mai frumos/bun in design. Doar ca reclamele trebuie sa vanda, nu sa fie opere de arta. Au incercat sa simplifice designul, dar stergerea continutului nu e simplificare. Designul atrage atentia, iar continutul vinde. Pentru o afacere o reclama care nu vinde e o investitie proastra. Plus, e frustrant si pentru noi, toata ziua vedem reclame si cand gasim una care ne place, nu are suficiente detalii.</p>

    <h2 id="scopul-reclamelor">Scopul reclamelor</h2>

    <p>Reclamele au scopul sa vanda. Ele promoveaza un produs, serviciu, eveniment, dar scopul lor e sa convinga clientul sa cumpere produsul respectiv. Se investeste in reclame ca sa creasca numarul de vanzari. Pentru asta trebuie sa oferi motive si ajutor clientului sa cumpere.</p>

    <p>Trebuie in momentul in care faci o reclama sa te intrebi, <em>cu ce trebuie sa ramana clientul dupa aceasta reclama?</em>, si ce informatii are nevoie pentru a face o comanda.</p>

    <p>De exemplu la incarcari.ro, doar afisand numarul de telefon vizibil pe pagina, am crescut numarul de comenzi. Chiar mai mult, se fac mai multe comenzi telefonice acum decat prin intermediul siteului, chiar daca majoritatea au sunat dupa ce au vazut prima pagina.</p>

    <h2 id="concluzie">Concluzie</h2>

    <p>Reclamele trebuie sa contina continut. Nu foarte mult, dar suficient cat sa vanda.</p>

    <p><em>Ce reclame de genul ati mai vazut?</em></p>

    <p><a href="https://twitter.com/razvancostache/status/598425827483746304">Sursa prima imagine.</a></p>
  </figure>
</figure>]]></content><author><name>Cezar Andrici</name></author><category term="Marketing" /><category term="Reclame" /><category term="continut reclame" /><category term="design" /><category term="reclama" /><category term="reclame slabe" /><category term="scopul reclamelor" /><category term="vanzare" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Cum poti imbunatati un dropdown menu?</title><link href="/cum-poti-imbunatati-un-dropdown-menu/" rel="alternate" type="text/html" title="Cum poti imbunatati un dropdown menu?" /><published>2015-05-02T13:06:01+03:00</published><updated>2015-05-02T13:06:01+03:00</updated><id>/cum-poti-imbunatati-un-dropdown-menu</id><content type="html" xml:base="/cum-poti-imbunatati-un-dropdown-menu/"><![CDATA[<p>Daca ai pe site un dropdown menu cu subcategorii, sunt sanse foarte mari sa ai problema asta de UX.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/04/bootstrap-bug.gif"><img src="/wp-content/uploads/2015/04/bootstrap-bug.gif" alt="Bootstrap Bug" /></a></p>

<p>Cea mai folosita solutie e adaugarea unui mic delay, dar in acest caz navigarea prin meniu devine lenta. Poate parea o problema nesemnificativa, in schimb solutia e foarte foarte simpla si merita implementata. Si solutia este:</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/04/screen_shot_2013-03-06_at_1.17.35_am.png"><img src="/wp-content/uploads/2015/04/screen_shot_2013-03-06_at_1.17.35_am.png" alt="Solutie Meniu" /></a></p>

<p>Simplu huh? La fiecare miscare se calculeaza un triunghi cu colturile meniului si cat timp cursorul nu iese din triunghi, nimic nu se schimba. Simplu, si functioneaza perfect.</p>

<p>Din fericire, <a href="https://github.com/kamens/jQuery-menu-aim">exista o librarie</a> super usor de integrat si care functioneaza doar prin adaugarea unei linii de cod. Daca vreti sa vedeti cum functioneaza, am folosit-o la meniul de la <a href="http://incarcari.ro">incarcari.ro</a> si am scapat de problema.</p>

<p><em>Aveti alte solutii la problema asta? :D</em></p>]]></content><author><name>Cezar Andrici</name></author><category term="Imbunatatire UX" /><category term="dropdown cu subcategorii" /><category term="dropdown menu" /><category term="meniu dropdown" /><summary type="html"><![CDATA[Daca ai pe site un dropdown menu cu subcategorii, sunt sanse foarte mari sa ai problema asta de UX.]]></summary></entry></feed>